---
title: "Rule 4.8.2"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

This test consists in detecting all the tags for no time-based media.

## Business description

### Criterion

[4.8](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-4-8)

### Test

[4.8.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-4-8-2)

### Description

> Chaque
> [média non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel)
> associé à une alternative vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?
>
> * La page référencée par le
>     [lien ou bouton adjacent](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-ou-bouton-adjacent)
>     est accessible.
> * L’alternative dans la page, référencée par le
>     [lien ou bouton adjacent](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-ou-bouton-adjacent),
>     est accessible.

#### Particular cases (criterion 4.8)

> Il existe une gestion de cas particulier lorsque :
>
> * Le
>     [média non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel)
>     est utilisé à des fins décoratives (c’est-à-dire qu’il n’apporte aucune information);
> * Le média non temporel est diffusé dans un
>     [environnement maîtrisé](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#environnement-maitrise);
> * Le média non temporel est inséré via JavaScript en vérifiant la présence et la version du plug-in, en remplacement
>     d’un
>     [contenu alternatif](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-alternatif)
>     déjà présent.
>
> Dans ces situations, le critère est non applicable.

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

Semi-Decidable


## Algorithm

### Selection

#### Set1

* All the following tags:
    * `<svg>`
    * `<canvas>`
    * `<object>`
    * `<embed>`

css selector :

```css
svg,
canvas,
object[data],
embed[src]
```

### Process

#### Test1

Test whether **Set1** is not empty. If yes, raise a MessageA.

##### MessageA : Check manually the elements of the scope

* code: ManualCheckOnElements
* status: Pre-qualified
* parameter: snippet
* present in source: yes

### Analysis

#### Not Applicable

The page has no `<svg>`, `<canvas>`, `<object>` or `<embed>` tag.

#### Pre-qualified

In all other cases


## Files

* [TestCases files for rule 4.8.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule040802/)
* [Unit test file for rule 4.8.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule040802Test.java)
* [Class file for rule 4.8.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule040802.java)


